\documentclass[notitlepage,a4paper]{article}

%%%%% START LANGUAGE %%%%%
\usepackage{polyglossia}
\usepackage[autostyle,german=swiss]{csquotes}
\setdefaultlanguage{german}
\setotherlanguage{english}
%%%%% END LANGUAGE %%%%%

%%%%% START TITLE %%%%%
\usepackage{titling}

\title{Modul 254 -- Geschäftsprozesse beschreiben}
\author{Eduardo Rocha}
\date{14. Januar 2020}            %VARIABLES
\newcommand{\version}{Version 8}  %VARIABLES
%%%%% END TITLE %%%%%

%%%%% START HEADER %%%%%
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\fancyhf{}
\fancyhead[RO]{\thepage}
\fancyhead[LO]{\thetitle}
\fancyfoot[RO]{\theauthor}
\fancyfoot[LO]{\thedate}

%%%%% END HEADER %%%%%

%%%%% START HYPERLINKS %%%%%
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks,%
citecolor=black,%
filecolor=black,%
linkcolor=black,%
urlcolor=black,
unicode=true}
\usepackage[all]{hypcap}
%%%%% END HYPERLINKS %%%%%

\begin{document}

%%%%% START TITLE PAGE %%%%%

% Default title, copy from article.cls
{
\null\vfil
\vskip 60pt
\begin{center}%
  {\LARGE \thetitle \par}%
  \vskip 3em%
  {\large
    \lineskip .75em%
    \begin{tabular}[t]{c}%
    \theauthor
    \end{tabular}\par
  }%
  \vskip 1.5em%
 {\large \thedate \par}%       % Set date in \large size.
\end{center}\par
}

% Own part of title

\begin{center}
\begin{large}

\vspace{2.5cm}
\end{large}
Klasse 2017e\par
\version
\end{center}

\thispagestyle{empty}
\pagenumbering{roman}
\newpage

%%%%% END TITLE PAGE %%%%%

%%%%% START TOC %%%%%

\tableofcontents
\newpage

%%%%% END TOC %%%%%

%%%%% START DIARY ENTRIES %%%%%
\pagenumbering{arabic}

\section{Einstieg ins Modul (KW~45)}

Diese Woche war der Einstieg ins Modul. Im Unterricht selber habe ich keine Aufgabe gelöst -- diese habe ich in meiner Firma gemacht, da ich einiges nachfragen musste.

Im Unterricht habe ich Dokumenten und derer entsprechenden Aufgaben gelesen. Die allererste Aufgabe ging darum, ein Organigramm meiner Firma abzubilden.

\enquote{Das wird schwierig} habe ich gedacht. Meine Firma hat eine ganz spezielle Organisationsform, es gibt keine Hierarchie. Man kann daher keinen Organigramm erstellen. Dem Lehrer habe ich das erzählt und er hat mir erzählt, wie ich sie abbilden kann. Er hat mir vorgeschlagen, nächste Woche den anderen die Organisationsform meiner Firma zu zeigen, da diese Organisationsform neu ist, nicht in den Unterlagen ist und kein anderer Schüler in einer Firma arbeitet, die die gleiche Organisationsform hat.

\section{Präsentation und BPMN (KW~46)}

Diese Woche habe ich in der Lektion der Klasse die Organisationsform meiner Firma vorgestellt. Es ging alles gut und ein paar Schüler sahen begeistert aus.

Ich habe weiter an den Aufgaben gearbeitet. Eine Aufgabe war es, ein BPMN%
\footnote{Business Process Model and Notation, siehe \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Business_Process_Model_and_Notation}} %
zu erstellen. Da ich das schon mal im Modul 150\footnote{Modul 150 -- E-Business-Applikationen anpassen} gemacht hatte, habe ich die Aufgabe nicht anspruchsvoll gefunden, nur zeitaufwendig.

\section{Alternatives Hilfsmittel (KW~47)}

Diese Woche habe ich weiter mit BPMN gearbeitet. Früher habe ich immer \enquote{draw.io}%
\footnote{\url{https://www.draw.io/}} gebraucht, ein Allzweckprogramm für das Zeichnen von Modelle. Heute habe ich das Tool \enquote{Camunda Modeler}%
\footnote{\url{https://camunda.com/products/modeler/}} ausprobiert und ich bin mit diesem Tool ziemlich zufrieden.

Dieses Tool ist spezifisch für BPMN entwickelt worden und kann daher mehr als das andere Tool. Es validiert das Modell und verhindert mich, ungültiges BPMN zu erstellen. Ausserdem kann man in seiner Website%
\footnote{Zum Beispiel auf \url{https://camunda.com/bpmn/}} weiterbringende Hilfe finden.

\section{Fleissige Arbeit (KW~48)}

In der Firma habe ich diese Woche nach zwei unterstützenden Abläufen gefragt. Mir wurden die Abläufe \enquote{Lohnablauf} und \enquote{Rechnungsablauf} erklärt. Vorher dachte ich, diese Prozesse seien relativ einfach. Ich habe aber schnell gemerkt, dass sie doch um einiges kompliziert sind. In der Schule habe ich beiden Prozessen modelliert und habe sie für die Abgabe einige Kompetenzen gebraucht.

\section{Komplexe Prozesse (KW~49)}

Ich habe in der Firma nach dem Prozess eines Projektes gefragt. Ich habe die Antwort bekommen, wir hätten es nicht genau definiert. Praktisch führen wir eine simple Checkliste\footnote{Wenn man eine zehnseitige Checkliste als simpel bezeichnen kann} durch -- Abhängigkeiten und die genaue Aufgabe von welchen Mitarbeitern bei jeder Aufgabe (also \emph{wer} welche Aufgabe erledigt) sind nicht dokumentiert. Das ist meistens keine grosse Sache, aber manchmal wird eine Aufgabe vergessen, da niemand weiss, wer sie erledigen soll.

Ich bin zum genauen Zeitpunkt gegangen. Sie haben vor eine Woche den Task erstellt, diesen Prozess zu dokumentieren. Jemand anders würde das machen, aber ich habe die Aufgabe übernommen. Somit kann ich gleichzeitig an Kompetenzen und an die Dokumentation des Ablaufes dieses Prozesses arbeiten. Die von mir daran investierte Zeit wird logischerweise belohnt.

Für die Modellierung habe ich das Tool \enquote{yEd}\footnote{\url{https://www.yworks.com/yed}} gebraucht. Ich habe es angewendet, da ich kein anderes Tool gefunden habe, das alle Funktionen von BPMN 2.0 unterstützt.\footnote{Zum Beispiel Subprocesses und Data Objects, die Collection sind} Dieser Tool sieht zwar nicht schön, hat aber alles, was ich brauche.

\section{Arbeiten an Firmenprozesse (KW~50)}

Diese Woche habe ich weiter an die Prozesse der Firma gearbeitet. Ich hätte aber vorgehabt, mit Herrn Chambre an der Präsentation von der \enquote{Notfallklinik Grünau} zu arbeiten. Er ist heute aber nicht gekommen, da er krank ist. Unsere Pläne wurden also zur nächsten Woche verschoben.

\section{Abwesenheit (KW~51)}

Diese Woche bin ich nicht zur Schule gekommen, da ich krank war. Da ich noch mit Herrn Chambre an der Präsentation arbeiten musste, habe ich mal an den Ferien mit ihm getroffen und wir haben dann an der Präsentation gearbeitet.

\section{Präsentationen (KW~02)}

Diese Woche habe ich zusammen mit Herrn Chambre die Präsentation gehalten. Ich denke, alles ist gut gekommen. Ich habe mich aber nicht genügend vorbereitet, habe ich das Gefühl.

Diese Woche habe ich auch verschiedene Kompetenzen abgegeben. Jetzt habe ich die Note 5.0 auf dem Kompetenzraster. Ich bin damit zufrieden.

\section{Prüfung (KW~03)}

Diese Woche ist die Prüfung gewesen. Sie ist nicht schwierig gewesen. Ich konnte die meisten Aufgaben ohne Probleme lösen.

Kompetenzen habe ich keine abgegeben. Stattdessen habe ich weiter an den Arbeitsjournal gearbeitet. Diesen habe ich korrigiert und abgeschlossen.

\end{document}
